半導體賺再多也補不了虧損！預期東芝核電事業損失高達5000億

2016 年全球記憶體市況暢旺，價格不斷上漲，使得南韓電子大廠三星逃過了因 Galaxy Note 7 召回與停產的損失，最後面臨虧損的情況。不過，相同的事件似乎不能套用在同為半導體大廠的日本東芝 （Toshiba） 身上。因為，東芝旗下美國核電事業部所造成的虧損，最後形成東芝必須減資的情況。不但，吃掉了 2016 年度東芝因記憶體價格大漲的獲利，如今還必須求助金融單位與政府進行紓困，甚至切出半導體部門販售，才能渡過這次的財務危機。

根據《日本經濟新聞》的報導指出，東芝因為旗下子公司西屋電氣（Westinghouse Electric）在 2015 年購併核電工程服務商 CB&I Stone & Webster 之後，在美國當地建築與勞動力成本暴漲，以及核能業務發展不如預期的情況下，恐超過 5,000 億日圓（約新台幣 1,393 億元）的虧損，這比原先預估的虧損數百億日圓金額更加驚人。這也使得東芝 19 日股價開牌隨即大跌 26.49%，來到每股 212 日圓的價位，創下 1974 年以來的最大跌幅。

報導指出，東芝目前正在進行緊急應變計畫，並且評估相關損失程度，確實的損失金額將會在 3 月所公布的季財報中披露。根據知情人士向《日本經濟新聞》告知，東芝已經向日本政策投資銀行（DBJ）求援，同時也向其他銀行尋求協助。此外，東芝也因為了補救財務漏洞，也正考慮切分出最賺錢的半導體事業部門，並正在與美國硬碟大廠威騰電子（Western Digital，WD）協商出售股份的計畫。而這部分已獲東芝證實，但強調尚未做出最後決定。

事實上，過去曾遭受作假帳醜聞衝擊的東芝，原本已逐漸復甦。受惠於 2016 年記憶體市況大漲的影響，東芝曾兩度上調獲利預期。最後一次公布到 2017 年 3 月為止的半年財測，原本預估東芝可獲純益達 1,450 億日圓 （約新台幣 404 億元） ，較 2016 年上半年度轉虧為盈。如今卻因旗下子公司核電事業的損失，使得東芝將再度陷入虧損。

Semiconductor 呢行真係長做長有

核電都蝕

油價跌到仆街，人人以為航空公司會賺到笑，你睇下國泰

無知一問
依家講到做乜都蝕
其實有咩行業係賺緊錢？

呢家瀨緊大野既公司同埋國家，大部分都中左美國二百蚊筒石油既天仙局

如果唔係政府費事出事

班it佬唔洗10年百年已經可以廢左好多種行業

半導體即係咩？
係咪用黎整CPU Ram 果d?

真荒謬

管理不善
支航割喉
炒油大蝕

backup

炒油個part我覺得兩睇
佢地避免經營成本增加通常都會買入啲期油做對沖
但可惜嘅係如果油價跌佢地要承受虧損風險
不過，唔對沖到頭來又係轉嫁比消費者